# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Какая самая большая страна в мире по площади?',
        'options': ['Канада', 'Россия', 'Китай', 'США'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой самый большой океан на Земле?',
        'options': ['Атлантический океан', 'Индийский океан', 'Тихий океан', 'Северный Ледовитый океан'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой город является столицей Франции?',
        'options': ['Берлин', 'Рим', 'Париж', 'Мадрид'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'На каком материке находится пустыня Сахара?',
        'options': ['Азия', 'Африка', 'Южная Америка', 'Австралия'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая река является самой длинной в мире?',
        'options': ['Амазонка', 'Нил', 'Янцзы', 'Миссисипи'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой вулкан является самым высоким на Земле?',
        'options': ['Охос-дель-Саладо', 'Фудзи', 'Мауна-Кеа', 'Килиманджаро'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая страна имеет самую большую численность населения?',
        'options': ['Индонезия', 'Китай', 'США', 'Индия'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой город называют "городом на семи холмах"?',
        'options': ['Афины', 'Рим', 'Лондон', 'Прага'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая гора является самой высокой в мире?',
        'options': ['Эверест', 'Чогори', 'Канченджанга', 'Аконкагуа'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая страна знаменита своими тюльпанами и ветряными мельницами?',
        'options': ['Германия', 'Бельгия', 'Нидерланды', 'Швейцария'],
        'correct_option': 2
    }
]